<resources>
    <string name="app_name">Brisca 3.0</string>
    <!--Main-->
    <string name="titulo">Brisca3.0</string>
    <string name="boton1">Crear partida</string>
    <string name="boton2">Unirse a partida</string>
    <string name="boton3">Estadísticas</string>
    <string name="boton4">Instrucciones</string>
    <string name="boton5">Reglas</string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>

    <!--ReglasBrisca-->
    <string name="title_activity_reglas_brisca">Reglas de la Brisca</string>
    <string name="reglas_descripcion">Descripción</string>
    <string name="reglas_descripcion_text">Se trata de un juego de baraja española de 40 cartas.
    La Brisca pertenece a la gran familia de juegos de cartas del Tute, juegos en los que se trata
        de ir consiguiendo bazas, con un palo dominante o palo de triunfo.
    En la Brisca se enfrenta un número variable de jugadores dispuestos en torno a la
        mesa de juego. La cantidad de jugadores recomendable es de 2 o de 4 por parejas.
    </string>

    <string name="reglas_objetivo">Objetivos del juego</string>
    <string name="reglas_objetivo_text">El objetivo general del juego es conseguir ganar el número de puntos/manos
        pactadas inicialmente antes que los otros jugadores, y el objetivo concreto para ganar cada una de esas manos es
        sumar el mayor número de puntos posible con las cartas ganadas en cada baza.
        Habrá que intentar llevarse un gran número de bazas pero bazas con cartas de la puntuación más alta posible.
    </string>

    <string name="reglas_juego">Desarrollo del juego</string>
    <string name="reglas_juego1">Comienzo de la partida</string>
    <string name="reglas_juego1_text">Se echa a suertes para saber quién es el que reparte por primera vez y quién es mano
        (el que se sitúe a la derecha del que reparte).
        En cada mano el que reparte dará a cortar la baraja al jugador situado a su izquierda,
        y seguidamente repartirá las cartas a cada jugador una a una y de izquierda a derecha.
        Cuando haya terminado de repartir las cartas que correspondan a cada jugador en esa mano concreta,
        levantará la siguiente dejándola visible sobre el mazo durante toda la mano: esa carta será la que pinte,
        la que marque el triunfo en esa mano.
        Cada una de las manos consta de varias bazas, tantas como el número que resulta de dividir el nº de cartas
        de la baraja entre el de jugadores que intervienen. En definitiva, una baza es el conjunto de cartas (una por cada jugador)
        que lanzan sobre el tapete los jugadores en su turno respectivo. Cada vez que se completa una baza habrá un jugador que la gana,
        que se la lleva.
    </string>
    <string name="reglas_juego2">Jugar las cartas</string>
    <string name="reglas_juego2_text">El que va de mano echará al centro del tapete una de sus cartas (la que él quiera),
        y los demás, de izquierda a derecha, deberán echar una más cada uno, la que ellos quieran, sin limitaciones u
        obligaciones de ningún tipo respecto a cuál echar.
    </string>
    <string name="reglas_juego3">Recoger las bazas</string>
    <string name="reglas_juego3_text">La baza se la llevará el jugador que hubiera echado la carta más alta del palo de triunfo,
        y si no hay triunfos sobre el tapete, la carta más alta del palo de salida.
        La jerarquía entre cartas de un mismo palo es la que sigue, de mayor a menor: As, tres, rey, caballo, sota, siete,
        seis, cinco, cuatro, dos.
        En las bazas sucesivas, dentro de una misma mano, el jugador que se ha llevado la última baza es el que empezará
        lanzando la 1ª carta de la baza siguiente.
        Antes de lanzar nuevamente las cartas para jugar una nueva baza, todos los jugadores tomarán una carta de encima del mazo,
        empezando por el que ganó la baza anterior, de forma que siempre tengan tres cartas en la mano. Lógicamente,
        conforme avance el juego en una mano, las cartas del mazo se acabarán y llegará un momento en que no habrá cartas para robar:
        en las tres últimas bazas se jugará sólo con las cartas que tuvieran en la mano (dos en la penúltima y una en la última).
        Cuando las cartas del mazo se acaban, el último jugador toma la carta que señala el palo de triunfo.
    </string>
    <string name="reglas_juego4">Puntuación por las bazas</string>
    <string name="reglas_juego4_text">Una vez que se han completado todas las bazas de una mano,
        se procederá al recuento de los puntos obtenidos por cada jugador en esa mano.
        A estos efectos el valor de cada carta es el que sigue: As (11 puntos), Tres (10 puntos), Rey (4 puntos),
        Caballo (3 puntos) y Sota (2 puntos). El resto de cartas no tienen valor puntuable.
        El número total de puntos que suman las cartas de la baraja es 120.
        El jugador que obtenga mayor cantidad de puntos en una mano, será el que la gane.
        En caso de empate a puntos entre dos o más jugadores, se asignará como ganada la mano a cada uno de ellos.
    </string>
    <string name="reglas_juego5">Cambio de cartas</string>
    <string name="reglas_juego5_text">Cuando un jugador tuviera en su mano durante el juego el siete del palo de triunfo,
        podrá cambiarlo por la carta que pinte si ésta fuera una carta de valor (As, Tres, Rey, Caballo o Sota).
        Este cambio podrá hacerse justo tras haber ganado una baza y antes de proceder a robar la carta correspondiente del mazo.
        Este mismo cambio, y con las mismas reglas y limitaciones, podrán hacerlo los jugadores si tuvieran en su poder un dos y
        quisieran cambiarlo por la carta que marque el triunfo si ésta fuera una carta sin valor (Cuatro, Cinco, Seis o Siete).
    </string>
    <string name="reglas_final">Final de la partida</string>
    <string name="reglas_final_text">La partida finaliza cuando uno de los jugadores alcanza el número de manos ganadoras
        pactado previamente, y si lo alcanzaran más de uno simultáneamente, la partida termina cuando
        tal empate se rompa en sucesivas manos jugadas a tal fin.
    </string>

    <!--InstruccionesBrisca-->
    <string name="title_activity_instrucciones_brisca">Instrucciones del juego</string>

    <string name="instrucciones_1">Instruciones</string>

    <!--Crear nueva partida-->
    <string name="title_activity_crear_nueva_partida">Crear nueva partida</string>
    <string name="mens_nombre_partida">Escribe el nombre de la aprtida</string>
</resources>
